Hij werd ontvangen door Mevr.
Bennet met een zekere beleefdheid waardoor haar twee dochters zich schaamden, vooral in tegenstelling tot de koude en ceremoniële beleefdheid van haar curtsey en adres aan zijn vriend.
Elizabeth, vooral, die wist dat haar moeder de laatste schuldig was het behoud van haar favoriete dochter van onherstelbare schande, was pijnlijk en overstuur in een zeer pijnlijke mate door een zo ziek onderscheid toegepast.
Darcy, na navraag te hebben gedaan over hoe meneer en mevrouw Gardiner dat deden, een vraag die ze niet zonder verwarring kon beantwoorden, zei nauwelijks iets.
Hij was niet gezeten door haar; misschien was dat de reden van zijn zwijgen; maar het was niet zo in Derbyshire.
